<resources>
    <string name="app_name">KIDS</string>

    <string name="heroes_name">Lagu anak-anak</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="search">Pencarian</string>



    <string-array name="data_description">
      <item>Selamat Ulang Tahun adalah lagu yang umumnya dinyanyikan untuk merayakan hari ulang tahun seseorang.
            Sinopsis lagu ini mencerminkan ucapan selamat dan harapan-harapan baik untuk seseorang yang sedang merayakan ulang tahunnya.
            Liriknya seringkali mencakup ungkapan kebahagiaan, cinta, dan harapan untuk kehidupan yang penuh berkah dan sukses di tahun-tahun mendatang.
            Judul "Selamat Ulang Tahun" umumnya digunakan untuk lagu yang dinyanyikan pada perayaan ulang tahun, terutama di kalangan anak-anak.
            Meskipun banyak versi lagu ini, pada umumnya lagu tersebut memiliki lirik yang mengucapkan selamat ulang tahun kepada orang yang merayakan hari
            lahirnya.Sinopsis dari lagu ini biasanya mencakup tema kebahagiaan, perayaan, dan keinginan baik untuk orang yang merayakan ulang tahun.
            Lirik seringkali mencakup ungkapan cinta, harapan, dan kebahagiaan atas pertambahan usia seseorang.
            Lagu ini biasanya dinyanyikan dengan semangat dan diiringi dengan irama yang ceria. Meskipun sederhana,
            lagu ini sangat populer.</item>

        <item>Potong Bebek Angsa adalah sebuah lagu anak-anak yang populer di Indonesia. Lagu ini umumnya dinyanyikan dalam konteks permainan
            anak-anak dan memiliki unsur lirik yang bersifat humor.Lagu ini melibatkan serangkaian potongan bebek angsa dan mengajarkan konsep
            hitungan mundur dari 10 ke 1. Setiap potongan bebek angsa disertai dengan lirik yang menyebutkan jumlah sisa bebek angsa setelah
            potongan tersebut dilakukan.Lagu ini juga dapat menjadi media yang menyenangkan untuk mengasah kreativitas anak-anak.
            Anak-anak dapat memainkan permainan atau gerakan tubuh yang sesuai dengan lirik, seperti menghitung jari atau menggunakan
            tangan mereka untuk menggambarkan potongan bebek angsa.Secara tidak langsung, lagu ini membantu mengajarkan konsep matematika
            dasar kepada anak-anak, khususnya hitungan mundur. Sambil bernyanyi, anak-anak dapat belajar tentang urutan angka dan bagaimana
            mengurangkan satu dari angka sebelumnya.Lagu ini memiliki nuansa yang lucu dan ceria, membuatnya menyenangkan untuk dinyanyikan oleh anak-anak.
            Karakter bebek angsa yang diimajinasikan sebagai potongan-potongan.</item>

        <item>Cicak-Cicak di Dinding adalah lagu tradisional anak-anak yang sangat populer di Indonesia.
            Lagu ini sering dinyanyikan oleh anak-anak sebagai bagian dari permainan atau kegiatan menyenangkan.
            Lagu ini dimulai dengan menggambarkan sebuah cicak yang berada di dinding. Cicak adalah hewan kecil yang
            seringkali dapat ditemui di sekitar rumah atau lingkungan tempat anak-anak bermain.Selama menyanyikan lagu ini,
            anak-anak seringkali melibatkan gerakan tubuh yang sesuai. Mereka dapat menirukan gerakan cicak dengan jari-jari
            mereka atau menggambarkan cicak yang berjalan di dinding dengan gerakan tubuh. Lagu ini memiliki unsur hitungan mundur,
            di mana setiap bait mengurangkan jumlah cicak di dinding. Misalnya, "Satu dilempar, tinggal lah satu" menunjukkan bahwa satu
            cicak telah dilempar atau jatuh.</item>

        <item>Topi Saya Bundar adalah salah satu lagu anak-anak yang populer di Indonesia. Lagu ini sering dinyanyikan oleh anak-anak
            di berbagai kesempatan, seperti di sekolah atau acara keluarga. Lagu ini dimulai dengan menyebutkan bahwa topi yang
            dikenakan adalah bundar. Ini adalah elemen yang mencolok dalam lagu ini dan menjadi fokus dari setiap bait.
            Setiap bait kemudian menjelajahi bentuk topi dan memberikan deskripsi singkat tentang bagaimana topi itu terlihat. Misalnya,
            "Topi saya bulat, bukan kotak" menunjukkan bahwa topi tersebut memiliki bentuk bundar dan bukan kotak.
            Seperti banyak lagu anak-anak, "Topi Saya Bundar" seringkali disertai dengan gerakan tubuh yang sesuai.
            Anak-anak dapat menunjukkan bentuk bundar dengan tangan mereka atau memegang kepala mereka untuk menunjukkan bahwa mereka mengenakan topi.
            Lagu ini memiliki lirik yang sederhana.</item>

        <item>Lagu ini menceritakan seorang ibu yang meraih anaknya untuk tidur.
            Ibu berbicara lembut kepada anaknya, meminta agar si kecil segera tertidur dengan nyenyak.
            Ibu menggunakan kata-kata yang menenangkan dan mengajak anaknya untuk bermimpi indah.
            Lagu ini juga mencakup elemen seperti embun pagi, bunga-bunga, dan bulan yang bersinar di langit.
            Nina Bobo adalah sejenis lullaby atau lagu pengantar tidur yang digunakan untuk membuat anak-anak
            merasa tenang dan rileks sehingga dapat tidur dengan nyaman. Melalui melodi yang lembut dan lirik yang
            mengandung unsur kelembutan, lagu Nina Bobo menjadi pilihan umum untuk menenangkan anak-anak sebelum tidur.</item>

        <item>Lagu ini menceritakan tentang lima balon yang mengambang di udara. Setiap balon memiliki warna
            yang berbeda, seperti merah, kuning, biru, hijau, dan ungu. Balon-balon itu mengambang tinggi dan
            indah di langit. Namun, kemudian terjadi sesuatu yang membuat balon-balon itu pecah satu per satu.
            Misalnya, seekor kucing mengejar balon atau karena faktor lain yang tidak disebutkan. Lagu ini dimulai
            dengan menggambarkan adanya lima balon yang berada di udara. Setiap balon memiliki warna yang berbeda,
            dan mereka melayang-layang dengan riang gembira. Lirik lagu mengenalkan anak-anak pada warna-warna yang
            berbeda dari setiap balon, seringkali disertai dengan nomor untuk menyebutkan urutannya.
            Contohnya, balon hijau muda berwarna, dan ini yang kedua.Lagu ini juga menyisipkan unsur matematika sederhana,.</item>

        <item>Makna syair pada lagu tersebut adalah menceritakan keindahan dan keberagaman bunga di kebun yang tumbuh
             indah karena dirawat dengan baik dan disiram setiap hari. Lihat Kebunku merupakan salah satu lagu anak-anak karya
             Saridjah Niung atau Ibu Sud, pencipta lagu anak ternama di Indonesia.Lagu ini dimulai dengan mengajak pendengar
             untuk melihat kebun. Kebun di sini bisa berarti kebun sayur, kebun bunga, atau tempat di mana berbagai jenis tanaman ditanam.
             Lirik lagu menjelaskan berbagai jenis tanaman yang dapat ditemui di kebun, seperti bunga melati, anggur, pisang, dan lainnya.
             Ini memberikan gambaran tentang keragaman dan keindahan di kebun. Lagu ini menyoroti hubungan anak-anak dengan alam dan kebun.
             Anak-anak diajak untuk mengamati dan berinteraksi dengan tanaman serta hewan-hewan kecil yang mungkin ada di kebun.
             Musik dan ritme lagu ini dirancang agar ceria dan mudah diikuti oleh anak-anak. Melalui irama yang riang,
             lagu ini menciptakan suasana yang menyenangkan dan menggugah semangat.
             Lagu ini juga merangsang imajinasi anak-anak.</item>


        <item>Lirik lagu Aku Anak Sehat mengandung pesan-pesan penting tentang perawatan dan gizi anak-anak.
                Dalam lirik lagu ini, pesan-pesan tersebut sangat jelas ASI dan Gizi Bergizi Lagu ini menekankan
                pentingnya pemberian ASI (Air Susu Ibu) dan makanan bergizi untuk perkembangan anak. Lagu Aku Anak
                Indonesia merupakan lagu yang mengajak anak Indonesia untuk menjadi anak yang bangga menjadi seorang
                warga negara Indonesia.</item>

        <item>Lagu ini bercerita tentang seekor burung kakak tua yang memiliki warna bulu yang indah dan memiliki
                suara yang merdu. Burung kakak tua ini sering terlihat dan terdengar di sekitar lingkungan. Anak-anak biasanya
                senang menyanyikan lagu ini karena memiliki melodi yang ceria dan lirik yang sederhana
                Lagu ini dapat digunakan sebagai sarana pembelajaran untuk anak-anak, tidak hanya untuk mengenal nama-nama
                burung dan warna bulu, tetapi juga untuk mengembangkan keterampilan bahasa dan musikalitas mereka. </item>

        <item>Lagu ini menceritakan tentang pengalaman naik delman atau kereta kuda. Para penumpang, yang sering kali anak-anak,
                menikmati perjalanan yang riang dan penuh kegembiraan. Mereka melintasi jalan, melewati jembatan, dan menyanyi dengan
                penuh semangat selama perjalanan mereka. Sepanjang lagu, terdapat deskripsi peristiwa dan pemandangan yang ditemui selama
                perjalanan dengan delman.</item>

        <item>Lagu ini menceritakan tentang rasa cinta dan kasih sayang seorang anak terhadap ibunya. Lirik lagu mencakup ekspresi perasaan
                terima kasih, penghargaan, dan rasa sayang yang mendalam kepada ibu. Ada kemungkinan lagu ini juga menggambarkan momen atau
                pengalaman khusus yang membuat anak tersebut merasa bersyukur dan mengakui peran penting ibunya dalam hidupnya.</item>

        <item>Lagu ini menceritakan kisah seorang anak yang memiliki seekor kambing. Dalam lagu, anak tersebut
                merawat kambingnya dengan penuh kasih sayang. Anak itu menyebutkan ciri-ciri kambingnya, seperti warna
                bulunya dan suara yang dihasilkannya. Lagu ini juga mencakup elemen humor, di mana anak itu mengekspresikan
                rasa bahagianya ketika kambingnya memberikan susu.</item>


        <item>Lagu ini mengisahkan tentang seorang anak kecil yang bernyanyi kepada bintang kecil di langit. Anak tersebut
            mengekspresikan kagum dan kekagumannya terhadap keindahan bintang kecil yang bersinar di malam hari. Dalam liriknya,
            anak itu meminta bintang kecil untuk turun dan bermain bersamanya.</item>

        <item>Lagu Anak Gembala adalah sebuah lagu rakyat Indonesia yang menceritakan tentang seorang anak gembala yang menjaga
            kambing-kambingnya. Berikut adalah sinopsis atau ringkasan dari lagu tersebut
            Lagu ini menggambarkan kehidupan seorang anak gembala yang setiap hari menjaga kambing-kambingnya di padang
            rumput. Dalam lirik lagu, anak gembala tersebut menyanyikan pengalamannya yang sederhana namun bahagia.
            Dia menjelaskan kegiatan sehari-harinya seperti bermain bersama kambing, merajut topi dari daun pisang,
            dan menikmati keindahan alam di sekitarnya.</item>
        <item>Lagu ini menceritakan perasaan seorang gembala yang bahagia menjalani kehidupannya di alam terbuka,
            merawat dan menjaga kambing-kambingnya. Ia menikmati keindahan alam, menyanyikan lagu, dan berbagi kebahagiaan
            dengan kambing-kambingnya. Melalui liriknya, lagu ini menciptakan gambaran tentang kehidupan sederhana namun penuh
            kegembiraan dari sudut pandang seorang gembala.</item>
        <item>Lagu ini menceritakan perasaan seorang gembala yang bahagia menjalani kehidupannya di alam terbuka,
            merawat dan menjaga kambing-kambingnya. Ia menikmati keindahan alam, menyanyikan lagu, dan berbagi kebahagiaan
            dengan kambing-kambingnya. Melalui liriknya, lagu ini menciptakan gambaran tentang kehidupan sederhana namun penuh
            kegembiraan dari sudut pandang seorang gembala.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_name">
        <item>Selamat ulang tahun</item>
        <item>Potong bebek angsa</item>
        <item>cicak-cicak di dinding</item>
        <item>Topi saya bundar</item>
        <item>Nina bobo</item>
        <item>Balon ku ada 5</item>
        <item>Lihat kebunku</item>
        <item>Aku anak sehat</item>
        <item>Burung kakak tua</item>
        <item>Naik delman</item>
        <item>Aku sayang ibu</item>
        <item>Anak kambing saya</item>
        <item>Bintang kecil</item>
        <item>Anak gembala</item>
        <item>Aku seorang kapiten</item>
        <item>Aku seorang kapiten</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/gambar1</item>
        <item>@drawable/gambar2</item>
        <item>@drawable/gambar3</item>
        <item>@drawable/gambar4</item>
        <item>@drawable/gambar5</item>
        <item>@drawable/gambar6</item>
        <item>@drawable/gambar7</item>
        <item>@drawable/gambar8</item>
        <item>@drawable/gambar9</item>
        <item>@drawable/gambar9</item>
        <item>@drawable/gambar10</item>
        <item>@drawable/gambar11</item>
        <item>@drawable/gambar12</item>
        <item>@drawable/gambar13</item>
        <item>@drawable/gambar14</item>
        <item>@drawable/gambar15</item>
    </integer-array>


    <array name="video_id">
        <item>@raw/vid1</item>
        <item>@raw/vid2</item>
        <item>@raw/vid3</item>
        <item>@raw/vid4</item>
        <item>@raw/vid5</item>
        <item>@raw/vid6</item>
        <item>@raw/vid7</item>
        <item>@raw/vid8</item>
        <item>@raw/vid9</item>
        <item>@raw/vid10</item>
        <item>@raw/vid11</item>
        <item>@raw/vid12</item>
        <item>@raw/vid13</item>
        <item>@raw/vid14</item>
        <item>@raw/vid15</item>
        <item>@raw/vid15</item>
    </array>

    <array name="audio_id">
        <item>@raw/a1</item>
        <item>@raw/a2</item>
        <item>@raw/a3</item>
        <item>@raw/a4</item>
        <item>@raw/a5</item>
        <item>@raw/a6</item>
        <item>@raw/a1</item>
        <item>@raw/a2</item>
        <item>@raw/a3</item>
        <item>@raw/a4</item>
        <item>@raw/a5</item>
        <item>@raw/a6</item>
        <item>@raw/a1</item>
        <item>@raw/a2</item>
        <item>@raw/a3</item>
        <item>@raw/a4</item>

    </array>


</resources>